一人一個你引以為傲既香港文化！

抗爭除左情緒仲需要本土民族意識
想大家除左他國文化之外都會欣賞香港既美好事物
有冇邊啲野你好鐘意之餘又會覺得好有本土色彩？

推

番工

香港最美好的文化是炒樓呀 ~

爛口
冇公德心
跟風

善忘

睇人仆街

返工

香港藝術發展其實可以有更多人重視啊！！

大家點解咁灰

投訴之都

香港話

真係好撚鍾意香港嘅爛口文化

奶茶

選擇性執法

蛋撻都好正！！

明明創意台，個個都係度講事實

排隊

屌

爛口

用燒烤叉燒野食

咩都可以炒

粗口文化

返工
同連登仔食人血雞翼

MK妹

訓啦柒頭嗰張相

我覺得燒生果好令人震驚

沈默
忍耐
谷住度氣
到頂唔順一次過爆發

推！

諗住入黎睇正面野 點知全部都唔係

留名等睇有人講周星馳

香港人嘅精神就係冇精神

返工
死都要返工

講嘢中英夾雜
睇人仲係睇人揾幾錢
思想守舊

做嘢講效率，乜都要快

香港人講粗口世界級

工時長

獅子山精神
肯捱肯做
唔怕執輸

唱咸歌

粗口文化係宇宙Top 1，大家有冇反對
沒有
沒有
沒有
沒有，通過！

奴性
死唔去就堅持返工

冇

講真，用廣東話黎Rap其實好撚fit

疫情下人人行山

行山
阻膠

行山都要排隊行

港式示威

-0-0

排隊文化

香港Cult片

冇
香港人根本應該滅族

食花生

依個真係好on9,細過我都問屋企人做乜買十幾枝燒烤叉都唔買網同夾文明少少可以嗎

冇，我只係崇尚西方文化

粗口文化 講粗口流利到

夠抵死啜核

真係冇一個外語形容到呢個字嘅神韵

我成日覺得外國嗰種燒野食唔算
只不過換咗個爐

忽然行山

但係人地燒烤既定義係pork ribs果D

韻,字都唔識寫

廣東話

簡單直接

想屌人就屌人唔會畀面

住得耐 America
搞到啲 Chinese 好 rusty ~~

死啦最近成日執筆忘字

懂得反抗

廣東話粗口

表面open，其實保守過支那

係香港著得華麗少少都會比人望，超保守

粗口
霓虹燈
茶餐廳
電車
麻雀
遲到

真係冇聽過有粗口可以比得上屌你老母咁霸氣咁順口

越嚟越少

97前既所有。

會講唔該多謝

東西文化集匯 兩邊既文化都可以好好咁共存
奶茶
老蘭

文化水平高
思維清晰
做野轉數快
玩得
接受能力高
仲有就係夠哂扮野

遲到
Deadline fighter
跟風
善忘
返工
排隊

開心食花生睇人仆街

無厘頭嘅說話文化

屌 啲 竹 星 妹 真 係 好 麻 煩

周星馳

奴性太強

去邊都好近 唔使搭好耐車

雖然唔算文化

處事靈活 總會諗到方法建決問題
有啲國家既人 一冇左守則 會唔識做野

口是心非
雖然口講成日都好憎香港
但其實心底裏個個都好愛呢個家

Matt哥精神

遲到老實啲其實唔係好緊要，去到邊度就講去到邊度，係塞車就冇辦法，一次兩次就算
屌你老味閪話轉個彎就到但結果係要人等多半個鐘嗰啲屎忽鬼真係好過份，你老實啲講嘅人哋可以行吓街打發時間唔閪使戇鳩鳩幢喺到等你咁柒耐

屌，我連地鐵撞車呢啲19理由都聽過

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

雞蛋仔

一件事有人錯，無第一個人屌就全部唔出聲
有第一個屌就會有人跟機

香港人係亞洲比較理智民族。大陸，韓國，日本，台灣都遍向感性

仲有格仔餅
我覺得港式熱奶茶都係冇得輸

懷舊紙皮石

小巴文化 遊客基本上無可能搭到

咁要加埋蛋撻啦

粗口

屌西嗰時講粗口

搵食啫 犯法呀

香港最出名既文化當然係遲到啦～～！

全地球人都知

閪口閪面咁幫人

炒賣風氣
樓價
工時
外判制度
居住環境
樣樣都係獨當一面

舖頭營業時間長，我見過出面啲餐廳lunch time要放break唔做生意
粗口真係冇得頂，順口得嚟又有氣勢又多變化
鍾意食花生成日都有笑料

閪客
顧客永遠是對的

香港人好有公德心

建築風格
重建九龍城寨做景點

其實年青人好有創意
我地的文宣係一流

劏房

要叫有落 同埋紅van既walkie

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

呢D post有咩好推......

香港勇武

睇人仆街最開心

大部分香港人既抗壓力都好高

炒賣
白鴿眼
自私自利
無知
短視

爛口真係好多變化
英文蝗語黎黎去去都係果幾個

綠van都有得撳鐘仔
紅van真係世界級

但係來來去去都係個句

真係全世界
香港先會咁

爆發都冇乜料到
始終太乖

排隊！
雖然真係乜柒都可以排一餐，但起碼都會跟規矩排

呢樣真係好，日韓嗰啲尊卑長幼文化真係會令到做嘢效率減低好多

紅van啲手寫膠牌

魚蛋論

王家衛嘅電影

羊群心理

廣東歌

成街霓虹燈既景色真係得香港有

雙層巴士

油尖旺有夜總會
有K壓有指壓打飛機揼骨包羅萬有
全香港有叫雞大廈
富士合宜福樂發利等
各國佳麗乜都有
畀你慢慢由高層洗樓到地下

一定係捉鬼文化
0fc都可以話係鬼，陳秋實已成condom

功利主義 見高拜見低踩 懦弱怕事 怕蝕抵 奴性重 工時長 人工低 表面包容內裡排斥 口是心非 主流文化鐘意飲飲食食 etc 太多不能盡錄

全中

茶餐廳menu中西合壁

同埋香港人好鍾意食野 所以好多唔同類型既餐廳
但香港整體黎講又唔算多肥仔肥妹

香港粗口真係世界第一
講得黎順口而且唔難聽

閪面既服務行業世界第一

鍾意香港人直腸直肚
屌你就屌你

係一句句子裏面你想表達既野佔左一成，另外個九成係粗口

澳牛
港女
MK妹

繁體招牌

樓主唔洗灰心
頭幾個留言一係假膠一係三毛
終国最驚香港民族嘅生長

btw我最撚自豪嘅係語言文化
粗口係好撚精深，但普通語言有好多種表達方式，差不多嘅嘢有多種演繹方式，神奇頂級超卓

高登文化算唔算

你依家去跳樓就完成咗第一步

香港電影
即使依家冇以前咁高質我都會一直支持本土電影
直至香港電影回塘

真！！
港式茶餐廳覺得真係好特別！！

人在外土地最掛住就係廣東話粗口

行為藝術：係尖沙咀街頭隨街對住人講粗口屌人全家

魚蛋燒賣豬大腸

文宣啦, 呢大半年真係嚇人

sad but true

現代國家入面，擁有最高反共意志嘅民族

粗口
同埋仆街得黎好sweet的性格

前排燈箱真係好靚

好喜歡呢個！！！！ 香港人真係可以好sweeeeet！

二次創作

無文化
唔係負面既意思
而係無亞洲其他國家既ON9文化 作為個體生活得好自在

例如:
學校前輩後輩文化
家族長輩文化
職場社畜文化
社會集體主義文化

有無磚？？

等你出招！

1. 自私自利 (港豬文化-有得去旅行,準時有糧出就夠,乜野其他政治新聞WFC)
2. 冇公德心
3. 忽然FANS/跟風 (CONCERT, 行山, 總之果期岩咩就跟)
4. 粗口
5.鳩屎 (小小野就吹到香港人世界第一咁)
6. 炒賣風氣 (炒樓炒車位炒IPHONE,依家炒埋口罩)
7.返工既決心

乜都排餐死
乜都搶，乜都炒

魚蛋理論

廣東歌。

超多當鋪既招牌都好靚！

人有我有
執輸行頭慘過敗家

呢個真係要寫入香港文化歷史科

絕對係粗口！

聽人講粗口有時覺得好正

講野直接

私了

記得細個啲麻雀好鬼驚人 去到後來試過行路唔小心踢到佢。。。。

連登

閪面神

願聞其詳

遲到

你句嘢都好似rap緊咁

汽油彈抗爭

利申 唔係講笑

乜都屌一餐

有得抗爭就上街
抗幾次就安在家中
天氣凍就匿喺屋企搵野嚟屌，不論黃藍

原來香港先會

巴打好sweet

唔係啊，點先可以踢到隻麻雀仔

都算係助長左好多潮流既興起

最近有冇咩介紹！

大愛左膠+放生手足

Dead body

講咁耐都未有港式廣東話

睇完就算唔會share

大家都冇望到大家

香港唯一核心精神—閪

咩都可以炒一餐平既就炒鞋貴既就炒樓

工時長
最貴租金/樓價

搭黨鐵話下個站到 成20分鐘都未見人
唔知佢所謂下個站其實仲有幾多個站先到
明知自己遲咁多咪照講囉
遲咗出門口講聲都好啊
我就唔想要你等咁耐 落車見到就夠鐘即刻快步去約嗰個位
諗住準時早啲出發
點撚知你就遲大到
唔問去到邊都唔講會遲

真係好撚型好cyberpunk

呢個我又覺得唔會啵 香港人都幾鍾意開心些牙

唔使急，最緊要快

嘩好靚呀！出處邊到黎！

口裏說最憎中國人
但言行似足中國人

粗口
廣東話(定叫香港話？白話？總之就我地而家講緊嗰啲啦)
直接 鍾意講咩就講 唔似日韓咁要理咁多長幼之類

其實好鍾意
霓虹燈
同埋 電車

中西合壁

霓虹燈正呀 但好似愈嚟愈少

以前當講笑咁講

LIHKG

其實本土歷史文化好重要

香港話香港歌

駁唔到

最引以為傲係過咗大半年仲有唔少敢去抗爭嘅人
其他優點我真係諗唔到

押

講粗口都可以好型！(只限手足)

除咗粗口 諗唔到其他

夠快

絕對認同粗口係香港既文化特色

如果香港人返工嘅堅持可以放去任何其他方面，應該會係世界第一

港豬

飲茶

工時長我都覺得係好事

睇呢個post有冇搵到多啲！

茶餐廳文化
跟風文化

Neon fantasy
入面仲有

搵食啫
犯法啊
跟住唔犯法或者避開/避免犯法做仆街野

香港人點睇都唔玩得

我都唔明做乜9要自己拎住隻叉燒 好撚攰

粵劇算唔算
詞寫得好靚

翻工翻學永不間斷嘅動力

蛋撻奶茶

好難得有後生會去研究絲打有冇心頭好

因為香港mix左西方文化
所以香港真係中西合璧嘅好地方

排隊
樓價
工時

炒炒賣賣

識變通

正面黎講
除左語言 食物
我覺得係國際觀

Mean人

認真，廣東歌

次選係電影，不過係舊時代嘅

廣東話。

行山周圍掉垃圾

真香港人：有事嗰陣，團結過好多得把死人口嘅鄰國人

Cyberpunk

睇嚟香港真係淨係得蛋撻奶茶同燒烤叉

呢個想法就係香港人既文化

押韻x1

香港話
粗口
Deadline fighter
菠蘿包
做人講嘢夠直接

連登高登

唔會冇既 等緊你去發掘啫 所以先開呢個post等大家一齊建立翻我地應有既民族感

Free HK燈牌

排隊，好撚鍾意排隊

真 日本朋友嚟香港做專題都係以霓虹燈做主題

番學

香港人講野真係好撚直接
我鐘意

我都好奇，其實係咪得香港有石座燒烤爐

霓虹燈！同埋講住粗口咁關心你！

乜都炒一餐

咩黎

夠直率唔造作

講遲到點夠意大利同法國

唔信政府
戴口罩

行山食煙搞到火燭

認真：粗口文化，音樂藝術其實唔錯

演繹都好勁
唔係話好似歌手咁識字就可以唱歌個啲

人講 on99 就信

要返工，不了

踩港撚收皮啦

無日本同泡菜既老屎忽文化, 實力金錢至上

廣東歌都係舊時代先得

真係得香港先有？

鐘意排隊

膚淺d開始講，睇佢地d電視大陸唔洗講
台灣d清談節目語氣同表情都好誇

韓劇好煽情

日本都比較SELL溫情，純愛。有時有d矯情

卸膊

諗起幾年前有解款車跌錢，成班人排隊執錢

咁佢無錯喎
我走到既我都無咩特別野會令我掛住香港
可能因為成長期間香港真係營造唔到個種感覺同氛圍

呢個可以置頂

港女

投訴

香港民族論

1. 排隊
一方面係識得排隊（除咗部分廢老），
另一方面係鍾意排隊，
見有人龍就排咗再算

2. 中英夾雜
呢方面香港真係首屈一指，
唔係日文、韓文嗰啲將外來語轉做自己文字
（對應返廣東話即係巴士、士多啤梨之類），
而係真係將一堆英文塞落對話入面，
我哋個腦又真係shift得好順暢，
唔講英文仲辛苦

而家轉晒LED

Deadline fighter

中英夾雜都算係香港話一大特色

行完山亂dump 垃圾

夜景/霓虹燈/茶餐廳/大排檔
中西文化融合嘅建築/語言
革命基地

行山(疫情限定)

十卜 些牙 呵 算唔算？

我諗最主要係因為大部分人睇到如果唔去做 過咗之後會仆街 想做都做唔到
對我黎呢個一件搏既事情 搏香港人贏會好過對家贏 而香港人贏既話所得既利益同好處會多過對家贏
其實都係一個有風險既投資黎

創意力真係唔係講笑
d 改圖 改詞真係笑到gap gap 聲

唔知點解諗起走蔥走芫荽

呢個係核心價值嚟

廣東話(包括屌撚尻柒閪)
睇人仆街
霓虹燈
雙層巴士電車
魚蛋燒賣
連登

同埋滾水蛋

粗口
鍾意睇人仆街
炒賣

燒菠蘿好L好食

GTA紅Van
利申:試過返工時段喺觀塘道見過冇咗道上落客門嘅小巴,入面嘅乘客冇反應

揸車呠人呠到仆街， 確保其他司機唔好訓著

快餐文化算唔算？大家樂執餐平均10秒就有得食

呢個好笑

無人阻止到香港人返工

香港流行曲歌詞
曾經嘅香港電影

成個post頭幾版喺度講負面嘢
自己都唔識欣賞本土文化
點樣光復香港？點樣守護本土？

諷刺時事嘅創意
粗口文化博大精深
夠mean 唔使咁壓抑

最近係藝術天分 連儂牆靚到
同發現原來好多人心入面都好愛香港

唔造作 鐘意黑面就黑面

分化

MK

OT 工時長 打工打到以為間公司自己開

自嘲

麻雀入面嘅萬子！三萬thx

香港核心價值係維護香港核心價值

香港文化係活出香港文化

香港最美好的文化是潑冷水呀屌你

五十半笑百步

五十步笑百步

點解冇人講「香港既師奶講既野係大曬」
男人都驚咗佢地 對比其他國家一定冇呢種文化

Sor for認真諗：
90年代香港電影
港漫
霓虹燈招牌
九龍城寨
起樓搭嘅竹棚
茶餐廳、冰室
街頭小販

香港先有既人情味

排隊
炒賣

咁 洗得錢

平時講慣咗 同外國人傾計轉唔切channel
結果比佢哋話冇禮貌

出街見到啲藥房
全部用塊print出嚟嗰啲招牌再整啲led燈圍住佢
見到到燥

用腳開門 怕dirty

眼都盲

舊廣東歌

屌你老母

炒賣 自由市場

飲食、中上環好復古嘅街道、夜景、霓虹燈同埋電車

對唔住囉

外冷內熱
同埋行人綠燈果陣唔會有車過

6、70年代嗰陣可能係嘅

𨳒𨶙𨳍閪𨳊>>>>>>>你媽逼

呢個真係不得了，我老竇仲話自己細個考試之前，阿爺會請佢飲杯滾水蛋，考試會高分D

十幾年前嘅街坊情

開始比較有國際視野
Deadline Fighter 但係實有貨交
處事靈活
傲嬌
快，乜撚都快
港式奶茶，蛋撻，菠蘿包/菠蘿油
愈後生愈有公德心

粗口文化
支那黎黎去去都係操你媽b
香港粗口係咩器官都講哂出黎

唔知。

不過真係好中意香港

愛返工力量

推，粗口文化

認真 買野排隊收錢快

扶手電梯都好撚快

你睇得出連登嘅平均年齡都係細過18 啦
講啲特別啲嘅意見出來會型啲幽默啲架嘛

引以為恥

屋邨 我講真 不過唔包括供樓爭公屋

奶茶真係最愛

井字樓 彩虹邨！

嘴賤

呢個真
香港電影俾外國影評人批評為「盡皆過火、盡是癲狂」
但偏偏喺外國有大批fans
人肉叉燒包、伊波拉病毒喺歐洲俾視為珍藏
我有個美國人friend評價自己最愛嘅電影（唔係最愛港產片，係最愛電影）係
人肉叉燒包、
伊波拉病毒、
力王、
低俗喜劇、
玉蒲團、
南洋十大邪術、
滿清十大酷刑、
魔（桂治洪電影）、
古惑仔

我以為講緊打麻雀，原來係嗰啲麻雀

一圖看清七百萬人的習性！

多元化
會跟隨潮流之餘，亦唔會好似韓國/支那咁所有人變曬同一樣嘅裝扮

行得快食得快

[/member]

自省能力

五星紅旗個星

派膠on9

菠蘿油

廣東話粗口好聽過北佬

去深圳叫雞

粵劇 不了

係咩事既姐
我記得幾年前反水貨運動榮華話係暴動 到依家都冇幫襯過

但如果你講八卦新聞我就真係善忘

菠蘿腸仔

其實上面班踩港撚係咩心態 自己本身有偏見 覺得乜撚都垃圾 同班廢中廢老唔聽新嘅廣東歌之後話樂壇已死有乜撚嘢分別？

咁又唔好咁狹隘 香港藝術就一定唔止粵劇既。。。

外國人講粗口唔係好平常架咩？

排隊行山

香港嘅藝術只限於有錢佬層面
同埋商業設計

就算係未有肺炎之前
週末行一轉藝術館、油街、Parasite 等場地
見到入場人數有幾「爆彭」
就知道喺香港，藝術有幾受重視

平時都唔覺有咁多人關心香港
突然就會衝哂出黎要錢11個鐘出夠錢
要力就老人家坐輪椅都要行出黎出力

我身邊冇幾個人知香港藝術館重開好sad

潮文

你老母老豆畀狗屌

想知點解係傲嬌

正呀
但唔知有咩好飲

遲到真係香港文化
次次約班fd出黎都起碼遲半個鐘

返工同排隊
尤其係返工
香港陸沉都要返工
返工好撚重要
冇咗份工會死

見過出去茶餐廳飲仲要加錢轉

tvb最理智，呼籲大家睇多啲

討論區炒車 已成常態

香港一大特色
全世界應該得香港既交通工具仲要得一樣係夠膽揸到咁快而乘客又夠膽坐既地方
真係想俾外國人見識下香港小巴佬技術

常餐 (沙爹牛麵 火腿炒蛋 多士烘底)

小圈子同欺凌意識強

應該top gear都嘆為觀止

係頂唔順無得生存落去咋

real?

睇得多變弱智

suck my dick
fuck you r mom
I am your father

冇地方去 唯有去d低消費地方
或者港女扮有藝術氣息

deadline fighter
真係由讀書去到出來做嘢都冇變過

力王同伊波拉病毒真係好撚有影射成份到今時今日都咁岩睇

香港ge 文化咪就係冇文化

未見過人噤鐘

不知幾多變化

惡搞文化

香港人最鐘意自己人話自己人，自虧

其實點諗到
發明呢句野條友一係當時好撚嬲 一係好大膽 屌人個老母

仲係應該係唯一樣交通工具係個司機會敢屌返乘客轉頭

mk妹已經絕種

行山亂拋垃圾

真
利申成日會

香港：女人全部都係雞

認真答 二次創作 惡搞

一樓一

呢單嘢 唔係我跟開

依家先知係香港獨有

香港人既核心價值就係打飛機

Agger. 連登啲 mean撚世界第一

傳統嘅貴 唔安全 唔環保
好似係

然後政府拆咗好多 話唔合規格
咁咪做多啲安全措施囉
香港特色嚟
而且而家有環保好多嘅版本 好似係

香港嘅八九十年代

錢為上

香港人識投資
知風險

唔知係咪好事

問我我就覺好事

適應力強

香港人係乜都快

痴線，
我指為左達成某一目的，
香港人會一齊痴線咁齊心做好佢

霓虹燈師傅好似全港得返10個以內
而且而家政府係唔會再批霓虹燈突出去
話危險問題
所以基本上呢批師傅死哂霓虹燈呢樣嘢就會絕跡

見面時屌人老母/老味當打招呼

爛口文化係幾正

左下角個男人好熟面口

口是心非

亞洲最仆街武裝份子

鬼佬係擺啲野食係個Grill爐上面燒

有起大事起黎果種團結性
人情味(外冷內暖)

本來想講廣東歌 點知好似格格不入

搭棚

睇啲文宣就知好多人埋沒咗自己嘅才華或者直接出外國

食腦

有咩辦法可以感染到身邊嘅fd都中意香港多啲？
身邊最fd果幾個都仲係嗌到先肯出嚟 十次出一次果啲
係黃嘅 但做啲嘢都好微不足道
發現佢哋都係想移民 對香港冇咩留戀咁
愛呢個地方先會想出一分力
偏偏佢哋對呢個地方係冇願景
對住佢哋真係好灰

夠直接

八九十年代嘅香港電影
同埋首部劇情片計劃嘅電影都正
合拍片就不了 但我相信光復左香港之後
香港電影都係可以復興架

香港嘅粗口真係世界級文化
人地fuck黎fuck去
我地嘅粗口用係任何地方都得

香港藝術館好值得睇

下午茶

適應力強，捱得（上一代）

反差大到傻

幫手推到上熱門！！

重燃運動之火！！

仲有紅van，陳果做導演d cult片都好正

真心，應該冇其他地方有咁多元化嘅粗口

建築 街影 新舊融合得黎好超現實
港式唐樓 窗花 舊樓梯
舊式街市

廣東話 哩語
成日覺得廣東話個氣勢
係咁多種語言之中既數一數二

野食
飲茶 茶餐廳 街邊野

創意 藝術 文字
細個會睇老夫子
中學睇劉以鬯 李碧華 陶傑
大個睇連登 fb 網絡小說

其實好多 香港根本就係一個民族

明明好撚大壓力
但可以生活如常咁講句 人人都係咁架啦

屌啦媽 頂硬上
辛苦完都買唔到樓

賺完中國人錢，再屌鳩啲中國人

得香港人會咁

我都係好想知deadline fighter呢樣嘢係點形成

全世界重有咩地方會咁做？
日本？

港式自嘲幽默
呢八個幾月咁撚黑暗辛苦久唔久啲抽水嘢又幾撚好笑，苦中作樂

日日都想飲

好可惜.....

如果有環保版都幾好 至少可以繼續有呢樣野

Why not both
叉住燒魚蛋
同時放網燒扒同腸仔
而且關文唔文明咩事？
呢個係香港比較獨特既bbq方式

但事實係如果用網燒
而夾又有限
以香港人習性
肯定有d仆街坐係到等食唔幫手

exac7ly

Pound to be a hker

善忘算唔算

黃子華以前咁講係當時好景得滞，一個人做三份工，先至冇精神。

認同認同！

憎人富貴厭人窮

自欺欺人

講起俚語 覺得香港話好多音所以好多好騎呢怪既詞語
咩 嘰里咕嚕 fi lee fe lei 全部都好犀利

小巴
茶樓
車仔麵
港式奶茶 鴛鴦

旺角不夜天 mk文化
雖然個個歧視MK但同時又好懷緬
算係集體回憶

尖沙咀海旁睇燈飾 聽busking
特別係聖誕 中意去個頭人逼人

富豪雪糕車 童年回憶 覺得特別好食
電車 有英國特色

打鬥個d港漫同埋 牛仔 老夫子

請假罷工

講漏左
仲有
近年影響流行文化 甚至商家廣告用詞既
高登連登！！！
都係重要既香港文化

Fi lee fe lei其實個音真係好怪
仲有bing拎bom龍都係

港女 mk妹

係啊
由細到大都聽香港係一個淨係睇錢、好冷漠嘅城市
個個有條件就一定會移民去第二度
呢大半年真係感受到身為香港人嘅身份認同
雖然生活喺度有好多嘢都好唔理想
但係我哋都願意去令呢個地方變得更加好
而唔係會選擇離開
不過把口衰呢一點都係喺度
唔會好似其他國家咁 好proud of自己係乜乜人咁

魚蛋

連登垃圾，柒出國際

抗爭不忘上班

仆你個街
突然間諗起之前成班仲去飲喜茶
搭高鐵去支那食海底撈 仲要打卡
被文化入侵仲拱手歡迎個d人真係戇鳩鳩
諗起就火 利申完全唔食呢d

真係要保衞本地文化
唔係遲早渣都冇淨

啲支那狗依家淨係識講你媽死了

啱

亞洲入面都係得香港會咁做？！？！

工作效率高
美食天堂

來緊大把機會爆，又23條又國歌法，問題係會唔會
如果會，應該可以突破好多道德限制
如果唔會，你由得我ff啦

紅van已經收斂左
但陳果d戲

曾經係英國領土

就算幾艱難都返工

食韓燒就係咁，等人燒好做freerider

食埋晒啲古撚靈精怪乜鳩探魚 酸辣粉 多鳩餘

醫護做左condom
香港人繼續返工

同埋 hee hee hum hum

十個港女十隻雞

對排隊既耐性
對返工既執著

唔信政府

仲有羊群心理
只要排隊嗰陣是撚但有條撚樣企到離行離迾之後就有班白痴跟住係後面排撚到隊唔似隊
諗起都on9

自私 搵錢至上 唔好阻我搵食/返工

香港地 我地要打飛機

講真 去一次歐洲真係頂唔順歐洲人做野既速度，太慢

其實係有嘅 語言、粗口、香港啲大街小巷、夜生活、廣東話嘅精髓係英文比唔上。平時我生活好小接觸香港人，但一遇到啱啱識嘅都會粗口橫飛親切感返哂黎，即刻轉講嘢嘅語調個感覺好特別舊年六月開始我嘅身份應同完全歸位

屌你老母文化乜都屌

香港人淨係識屌大劣人/ 其他人嘅不是 ， 有事上嚟其實同大劣人一擔擔 不接受批評

單係語言已經係好強嘅身份認同
你試下去外國生活唔講廣東話
真係會想死
身份認同唔一定要你個民族好勁
而係大家share同一樣嘅文化、語言、歷史、價值觀

呢個館由我中學重建到大學先開翻
以前好鍾意去
唔睇呢個po都唔知佢開翻幾時嘅事

執輸行頭慘過敗家

唔撚信政府，靠自己

强国人講「操你媽屄」同粵人港人講嘅「屌你老母閪」相比真係差好遠
前者用盡力爆呢句出嚟都只係似喺度叫囂，後者爆呢句聽起上嚟嗰種殺意似乎想冧友

我唔撚柒鳩屌你個冚家剷含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得陰陽面邊大邊細豬閪燉糯米雙番閪遮面長短腳谷精上腦陽萎笨柒周頭發炎陰蝨周圍跳白竇臭滴蟲入鳩祖宗十八代食屎撈屄周揈揈白痴戇鳩閪 我屌你老母十八代柒頭撚樣系垃圾狗屎on鳩formula無撚用到喊數字柒頭死全家仆你個臭街一見到就想嘔番曬大大大前日嘅早餐生出黎害鳩人咁柒就咪撚出黎獻世啦一碌柒咁onj幾撚有心機都無鳩用啦屌你老母芝士漢堡柒頭皮 屌你老母 芝士漢堡屌你老豆 宿埋一舊 屌你家姐 落雨擔遮 屌你家姐 快過火車 屌你呀爺 笑口畸畸 屌你呀麻 泰國喇嘛屌你呀妹碌柒崩潰屌你阿哥 好過渣波 屌你屎忽化痰止咳 屌你個仔 屎忽扭計 屌你個咀 刷牙唔用涮口水 屌你老母仆街陷家產食屎收皮啦屌你. 戇撚鳩鳩食撚晒賓州咁屌你老母咁既仆街死樣. 吹撚脹? 你係生出黎俾我屌撚柒嫁啦仆街陷家產. 屌足你十世,屌你老母正仆街陷家產屌你祖宗十八代仆街含家產你老母生花柳,你老豆生龜頭癌呀柒仔收皮吧啦施主收皮啦傻仔你老母日日要比人屌就係因為你呢d咁既傻仔呀慘過做雞同企街證明你條契弟祖宗十八代都作孽,生你件仆街仔,九成九冇屎忽我頂你個肺插你個胃按你肚池機關制屌你老祖十八代 代代冇春代含撚啦你仆街含家產九歲扮做雞 十歲同人玩結婚十一歲學人做飛仔 十二歲扮做鴨十九歲學人上廿歲去夜總會二十一歲去做鴨二十二歲生花柳愛滋仆街死食揉屎啦屌你老母祖宗十鳩撚春鳩柒代撚頭西屎啦!屌你老母斬你全家你老母老婆比我強姦十次八次啦絕子絕孫啦你正一狗雜種我屌你老母啦你老母一定用屎餵大你條死戇鳩仔 你呢條敗類你條撚 樣想唔屌你都唔得, 你個臭貨老母同野狗狗合生埋你呢仆街仔廢柴屌你祖宗18代有愛滋有爺生無家教不知所謂多行不義必自斃屌你老母仆你個街杏家產死傻西屌你老母仆街啦你阻撚住晒個地球轉 正一憾家剷屌你老母臭花西! 你老豆老母性器官一定有問題啦 生你條撚樣出黎冇賓周冇精蟲死基佬我屌鳩柒你就梗架啦我係鐘意屌鳩你祖宗18個春袋呀你吹撚柒碌我帳呀

都有段時間喇！好好睇呀好多本土藝術作品！！！！

有創意。好多外媒都係讚抗爭者呢樣
當香港光復成功，新政府要改革教育，培育多d創意思維

係咪得香港人會咁樣燒野食？

但總係覺得咁樣圍埋一齊吹住水燒最有feel

乜都炒
自大

以前我唔會proud of being a Hongkonger，但係因為呢大半年我好開心今世可以做到一個香港人雖然香港有好多唔好嘅地方(樓價高到癲etc...)但係無論去到邊個國家都好，只有香港先會令我覺得呢個係我屋企

繁體中文

睇人講波都係啦# 射波嘅用詞多到唔識打

茶記
粗口

係外國嘅時候真係覺得香港嘅粗口好正
做名詞 動詞 語氣助詞都得攝喺一句句子嘅任何位置又得

戴豬咀

所以少人睇

廣東話粗口真係博大精深

第一次見非玩嘢嘅簡體字post咁多正評

夜訓？10,11點都仲係好多人好多嘢食

【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量

其實都有，只係日韓嚴重好多，所以先冇咁覺

仲有香港呢個所謂國際開明城市，仲存在住好多垃圾觀念
對於性別有好多標籤，例如男人同女人食飯一定要幫對方畀埋錢，老婆係幫你生仔，所以男人要點點點；女人嘅幸福就係嫁人，女人唔結婚就一定係嫁唔出，冇人要，係老姑婆，標籤為賣剩蔗、籮底橙、攝灶罅
衣著唔跟潮流視為標奇立異，出街畀人眼望望

第五樣好撚中

遊行 同 飲茶

飲食文化
小炒 點心 港式日餐 燒味

八九十年代香港電影 真係紅遍全球
搞到好多外國人一講香港就諗起成龍

P牌一票

港女mk妹

我估應該係最球最現實嘅公民

好可惜
可以保育下就好

捉鬼
分化

streetart 幾正
仲有neon 不過買少見少

抗爭示弱

行山亂掉口罩
口裡說他國不好不好，卻在淘寶
新移民成功抵疊但唔比新既新移民黎香港

的士

鄙視強國人

點心，叉燒，燒賣

同埋全世界唯一個講廣東話又寫正體字嘅地方

而家已經唔可以再拎獅子山精神岀黎講

工時長
人工低
特首戇鳩
人閪
同事閪
老闆閪
港女格
衛生差
空氣差
物價貴
唔撚識發展藝術運動音樂
窮人永遠上唔到岸

Mk

香港北魏字體
有班有心人發展緊一套完整既香港北魏字庫

我坐開條線禁鐘會比司機屌
一條直路有幾十個位可以落 都唔知停邊

乜9野都拎黎炒

中英夾雜講出黎覺得無咩野
成句打出黎就勁奇怪
eg
我upload 左個folder 上drive, 你check下呀

電車
坐喺電車睇街景其實好正

粵語粗口真係冇撚得輸

van=憑經驗落車

歌

揉合本土事物嘅粵語文化

不過幾近頹唐式微

當革命係玩

少少野大驚小怪哥倫佈咁

真係特別野又扮到乜撚都識

我研究得唔多，但我好鍾意任白戲寶，可能係因為佢哋chemistry同埋曲詞都好靚

真

agger以前d大老倌嘅功架真係好勁

速食文化

依家朝早返工夜晚抗爭咪又係冇精神

茶記伙記叫你靚仔靚女
同埋落單啲簡稱好正

屌諗緊燒生做左啲咩搞到你震驚

效率 - 香港人嗰種效率真係無人能及
忍耐力極高 - 好處：刻苦耐勞 come捱 壞處：奴性極重 屎都食得咁
口不對心 - 明明就有好多嘢唔滿意都會默默承受
創意極高 - 明明廣東話9個音已經好難作詞 都仲有咁多改編歌你就知
反彈極大 - 平時忍埋忍埋積埋唔少壓力 到忍唔住爆嗰下就會好恐怖
無中立，好極端 - 普遍嚟講 一就一 二就二 支持我就係朋友 唔支持我就係敵人

少甜少冰多奶茶走啡走又係好勁 得香港人先會平時出街食飯嗌杯嘢飲都咁鬼多要求咁撚煩

咩叫廣東省話？廣東話出現嗰陣支那喺邊度呀

陳秋實

TTN嗰頭先收咗皮

口講香港點閪點閪，咪又係願榮光歸香港

莞式服務。。。。。。。。。Oooops, 忘記香港人只係去享受服務既tim

竹棚，除咗香港冇乜地方用嚟起大廈

比啲掙扎

做嘢靈活 高效率
去過外國旅行就明 特別係歐洲 啲鬼佬做嘢慢得嚟又死板

唔好笑9我
我真係而家先知原來香港獨有

鬼佬會拎樹枝
同埋佢地係唔會塗蜜糖架

啱喎又

叔叔 幻愛 金都
影視台有po講港產片

行山扔口罩

因為你未離開香港啫

雙層叮叮 香港獨有

林鄭精神

咪就係 仲要佢哋踩嘅嘢/問題跟本個個國家都有
越踩得勁 越證明見識少

香港粗口無撚得輸

咁事實佢的確係其中一位香港電影代表
你唔能夠話佢人品問題剩
外國人識香港除左因為歷史 就係李小龍 成龍 我覺得荷里活應該成龍出名過周潤發 跟住就李連杰

屌你啦之前話罷工，嗰個咪都係死去返工， 我覺得話香港人最美好嘅精神係返工真係一啲都冇錯

當日韓英美死架
同呢幾個國家完全冇得比

不過個文化唔係咁好
拜師就要為師父按摩拎痰罐呢啲
仲要個師父都未必真係會教你野 或者教剩一啲收埋

事實係下面個班分分鐘細過上面個班
上面個班個搞手藍到仆街 講嘢勁難聽
應該個陣就由佢死好過

弱智

好鐘意 但成日唔識打返出嚟

依家全世界都炒緊口罩 點睇？
講自大 你真係冇見過俄羅斯同德國人

波台

真心 香港人真係有優秀特質

華洋共處，而家已經支那化冇左

為左搵錢,靈魂思想自尊親戚朋友乜春都可以賣既文化
同埋好聰明地蠢既文化

廣東話潮語

人地仆細街嗰陣你會笑佢
仆大街嗰陣你會幫佢

打不還手

成千人被殺只係藝術抗爭

唔記仇同包容

以上優點，全世界都學唔到

冚家鏟泥齊種樹

MK次文化真係好令人懷念

屌你老母臭閪

城都市空間感 人間煙火味 每一個角落畫面都充滿電影感

字都廢事打啊 佢哋依家on9到淨係識打nmsl

等上電梯個陣嘅亂中有序

每日都希望聽日打風

苦中作樂
香港人創意無限

自私

等車會排隊，歐洲國家啲人亂q咁上

啲人係咪睇漏咗引以為傲呢四隻字，咁多人舉岀啲例子都咁負面，有咩好值得引以為傲

講嘢中英夾雜

打邊爐文化

李小龍

好撚靚啊

緊係粗口喇

日本啲鐵膠有冇佢地咁癲

點華麗？好似Fashion show咁？

俾你講左先

車仔麵 唔係要而家入晒鋪果d
以前種味道真係好好食 雞翼豬皮大腸幼麵

新加坡同馬拉都會

呢個抄泡菜

Cope😴😴😴